華府正調查世衛及中方有否隱瞞疫情，特朗普稱目前調查所得令人不快

即係查唔到？

美國情報部門調查世衛及中方有否隱瞞疫情，特朗普稱目前調查所得令人不快
美國 NBC 引述華府多名現任及前任官員透露，白宮上週下令多個情報部門展開調查，以釐清世界衛生組織（WHO）及中國政府有否隱瞞「2019 冠狀病毒」疫情資訊。

美國總統特朗普於當地週三（29日）對傳媒確認，他已經陸逐收到調查資料。特朗普坦言對當前調查所反映的情況感到不滿，將考慮對世衛及中方採取行動。

調查包括釐清世衛對武漢實驗室所掌握的資訊

據 NBC 引述消息人士透露，白宮上週向國家安全局（NSA）、國防情報局（DIA）轄下國家醫藥情報中心（NCMI）、中央情報局（CIA）等發出指令，要求相關部門梳理截獲通訊內容、人力資源報告、衛星圖像等情報，以釐清世衛及中方有否隱瞞疫情資訊、特別是在疫情於中國爆發的初期。

消息人士透露，白宮指派情報部門的任務，包括釐清世衛對武漢市兩個研究冠狀病毒的實驗室所掌握的資訊。

NBC 本月中曾經引述華府前任情報官員透露，情報部門已經排除「2019 冠狀病毒」由人為製造，但仍在調查病毒自武漢實驗室意外洩漏的可能。該名前任官員提到，情報部門正審視證據，以釐清武漢疫情源頭是否一名意外感染實驗室病毒的研究人員。

特朗普：中國政府防控疫情工作一無是處

特朗普於當地週三在白宮橢圓形辦公室會見傳媒，期間確認情報部門正進行相關調查，而且目前所得調查結果令人不快。他再度批評世衛，指出世衛原本自美國獲得最大部份資助，卻誤導了美方，而擔當中國的「管風琴」。

另外，特朗普表示直至今天仍然聽到一些對中國控疫工作的正面評價，但他認為中方控疫一無是處。特朗普重申中國在疫情爆發初期，原本有機會遏制病毒傳播，卻繼續容許民眾出國，令疫症擴散至全球、例如意大利；同時，他反覆提及自己早於1月暫停來往中國航班，如今看來相當幸運。

特朗普表示，情報部門很快會對白宮作出建議，屆時華府會先對世衛採取適當行動，隨後再對中國。

蓬佩奧呼籲國際社會向中國政府問責

另外，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）於當地週三接受電視訪問，也再度批評中方隱瞞疫情源頭，導致病毒擴散至全球、為世界帶來威脅，呼籲國際社會向中方問責。

蓬佩奧提到，國際社會至今未能進入武漢病毒研究所的實驗室展開調查，而他相信中國境內還設有多個研究傳染病病源體的實驗室，但這些實驗室未必有足夠的保障措施，一旦出現事故可能再次觸發疫情。

中國外交部副部長樂玉成：中國是病毒的受害者，對華追責是「荒唐的政治鬧劇」
中國外交部副部長樂玉成接受美國 NBC 專訪，強調中國是「2019 冠狀病毒」的「受害者、而非同謀」，向中國追責、索償是「荒唐的政治鬧劇」。

樂玉成強調中方反對在沒有任何證據之下，將中國置於被告席上、事先推定中國有罪，然後才通過所謂的國際調查來尋找證據。他認為向中國追責及索償是「於法無據，於理不通」。

樂玉成強調在當前形勢下，國際社會應該團結一心、共抗疫情，而不是互相指摘、搞政治操弄。他重申中方抗疫舉措是公開、透明和負責任的，沒有作過任何隱瞞，也沒有任何延誤。

近日，美國總統特朗普多次批評中方隱瞞疫情，並確認美方情報機關已經展開調查。另外，澳洲總理莫理森（Scott Morrison）正持續游說世界衛生組織（WHO）成員國支持就病毒起源展開國際獨立調查，並強調調查並不針對特定國家，惟中方表示強烈反對。

同時，多國團體、智庫組織、律師團體及傳媒紛紛建議當地政府向中方索償。德國《圖片報》本月中估算德國各行業因疫情損失1490億歐元，呼籲德國政府向中方追討。英國智庫亨利傑克遜學會（Henry Jackson Society）本月初呼籲英國政府向中方索償6.5萬億美元。印度律師協會計劃尋求聯合國人權理事會仲裁，向中方索償20萬億美元。尼日利亞律師團體本週日（26日）向當地法院提出對華集體訴訟，尋求2000億美元賠償。意大利也有民間團體發起全球聯署，要求中方賠償1000億歐元。

歐美多國有確診兒童出現嚴重發炎病症，世衛調查是否與「2019 冠狀病毒」有關
歐美多國合共發現約百宗兒童罕見嚴重發炎病症，世界衛生組織（WHO）正調查病症與「2019 冠狀病毒」是否有關。

英國國民保健署（NHS）早於三、四週前，發現有「2019 冠狀病毒」兒童患者出現類似「川崎症」和中毒性休克徵狀，而要留醫深切治療部。這批兒童患者的徵狀包括發高燒、低血壓、皮疹、肚痛、腹瀉、心肌發炎、血液檢測結果異常等；然而，兒童患者與成人患者不同，前者沒有出現嚴重的肺部疾病。

隨後，法國、美國、意大利、瑞士、西班牙等至少五國陸逐有醫生通報發現類似病例，合共約100宗。法國衛生部確認，巴黎有十數名兒童患者出現心肌發炎、發燒、消化系統毛病、血管發炎等徵狀；美國當局也證實，至少三名年齡介乎6個月至8歲的兒童患者出現類似徵狀。

報道引述專家表示，相信這種綜合症的症狀及引發原因跟「川崎症」相似，估計是病毒感染引發免疫系統產生過激反應，令心臟血管發炎。

專家指出，雖然有很多綜合症患者同時確診感染「2019 冠狀病毒」，但也有部份患者未有檢測到帶有病毒，因此目前沒有實質證據顯示綜合症病因跟「2019 冠狀病毒」有關。

世衛表示留意到相關情況，正調查病症與「2019 冠狀病毒」是否有關。世衛呼籲全球醫療機構保持警覺、以及提供有系統的相關資料，以便專家進一步了解這種新的綜合症。

蓬佩奧：華府反對中方對港強加過份嚴苛的國家安全法例
美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）再度評論香港局勢，表明華府反對中方對港施加嚴苛的國家安全法例，立法違背「一國兩制」承諾、影響美國在港利益。

蓬佩奧於當地週三（29日）的國務院記者會上談及香港，為兩週之內第二度評論香港問題。他批評中國政府干預香港自治、蠶食港人自由，以至試圖強行對香港施以過份嚴苛的國家安全法例，相關做法違背中共所作出有關「一國兩制」的承諾。

美國國務院即將向國會提交《香港政策法》年度報告。由於美國國會在去年底通過《香港人權與民主法案》，國務院今次將根據兩項法律的要求撰寫年度報告，包括評估香港在自治、民主、自由等各方面的狀況，以決定香港能否繼續享有「獨立關稅區」地位等特殊待遇。

美國多州保守主義團體訴諸法庭，要求解除「居家令」等外出限制
美國多個州份繼續有保守主義團體上街示威，要求各州政府撤銷「居家令」等外出限制。隨着司法部長巴爾（William Barr）日前下令審視各州政府的控疫措施有否違憲，保守主義團體的聲勢進一步壯大。

巴爾日前確認，已經指示聯邦檢察官及相關部門，監察各州政府的控疫措施有否違憲、有否侵犯公民自由及權利，並在必要時採取糾正行動。巴爾強調不希望過份干預地方政策，但即使在疫情之下，仍然要執行憲法。

巴爾特別提到，各州政府不可藉防控疫情，而頒佈歧視宗教活動的行政命令。早在上週，巴爾曾經向宗教領袖作出保證，強調司法部會阻止各州政府不公平對待宗教機構。早前，司法部代表密西西比州一間教會，起訴當地官員試圖阻止教會在停車場播報《聖經》。

另一方面，紐約市長白思豪（Bill de Blasio）日前批評一批猶太人在疫情期間出席喪禮，被指發表反猶言論。白思豪隨後就言論造成傷害致歉，但強調沒有後悔作出相關警告。

近日多次表示希望儘快重啟經濟活動的總統特朗普，日前呼籲支持者站出來，向各州政府的限制措施說不。另外，Tesla 行政總裁馬斯克（Elon Musk）更批評「居家令」強制將民眾囚禁家中、侵犯民眾的憲法權利，是法西斯主義行為。

受總統及司法部立場鼓舞，多個保守主義團體升級反對「居家令」行動，尋求法庭頒令重啟經濟活動、重開教堂、恢復社區活動等。

特朗普稱無意延長社交距離指引

另一方面，美國本輪保持社交距離指引於當地週四（30日）到期，特朗普表明無意延長指引，還透露擬於下週視察亞利桑那州，並表明希望舉行大型的選舉造勢大會。

特朗普表示，隨着各州逐步重啟經濟活動，社交距離指引將會慢慢淡化。他透露自己正計劃下週到亞利桑那州鳳凰城視察一間口罩生產商，並打算隨後轉往俄亥俄州；假如成行，將是特朗普在一個多月以來首次離開首都華盛頓。

同日，亞利桑那州政府宣佈延長「居家令」至下月中，但會局部解除關閉非必要商店的限制，部份零售商店最快可於下週重開。隸屬共和黨的州長 Doug Ducey 表示，雖然疫情擴散速度放緩，但新增確診病例及死亡個案數目沒有明顯下跌的趨勢。

做乜貼出黎
前幾日蘋果先叫人唔好貼晒出黎

其實有人講俄狗私底下都好不滿支那隱瞞
搞到佢宜家咁麻煩

唔該入link睇

no 啱啱好相反

咁就好，消滅支那，全球有責

姐係只要有證據係武漢實驗室出黎中國都死撚硬

但好似一早毀滅曬啲證據
希望淨係隱瞞真相都夠做死支那

侵侵又開始撚狗了

希望唔係撚咗我哋

侵侵一開始柒左應該係走唔甩
希望透過打鳩支那挽回返

The pearl harbour

咁就打大力d la要

大家估下個調查結果下美國會有咩決定?
我就會睇到幾樣
1. 脫衛
2. 迫支那賠錢
3. 迫美資撤資

1，3

本來應該冇不滿 係搞到普京先不滿者

先禮後兵

一定要定性為Pearl harbour級事件再上twitter撥火

2呢，有另一個可能
即2.1同2.2
2.1 會係喺貿易談判方面做野
2.2 係沒收支那人在美資產同國債

好勁
點查到？

上連登睇返十二月底啲post

十分同意, 之前過度輕視

2打得仗
冇理由割蚊之咁細忽肉（500億美金以下係細 簽貿易都係千幾億啫 死咁多人點止依個數）
割得多支那還唔還得起都唔知 一樣嘈嘈閉
2.2都係打得仗

CIA連你太嫲粒lin粉唔粉都查到

有好多種approach嘅
搵下各國data對照個scale就推算到支那真正數據
當然，就係睇下有冇線人肯俾料

世界報：石正麗焦慮失眠 擔憂實驗室外泄

俾雜總呃->輕視

咁容易被人昆到, 都係問題來.

我覺得乜都唔會發生

嗯，如果咁個格局就會變鴉片戰爭
但個scale 唔止咁細
因為而家係各國都要求賠，更似庚子八國聯軍

幾時開戰打柒支那
sir this way

如果乜都冇事應該一大堆執政黨收皮

支那自古以黎為官之道

點都會留返少少證據喺手保命
如果自己幫手燒毁晒啲證據，下樣要銷毁嘅嘢就係佢自己

呢排唔見左條談得菜

端

查唔到佢想要嘅嘢定係查到嘅嘢令佢唔開心？？？

個標題寫到咁

P4 是最高安全級別，研究埃博拉等高致命病毒。這座實驗室在2017年建成驗收，2019年初投入使用

2019年年尾即刻出事 屌你老母on9

痴撚線

sir this way

Xi is a very very good friend of mine

呢單嘢只能夠將佢注意力轉去支那造假
因為一開始真係太柒
如果唔係佢無下屆都似

查到野 但侵唔可以公開講有位打鳩中國好開心
要講好遺憾知道中國有隱瞞 無可奈何下唯有打鳩中國

查到發現真係有隱瞞疫情
所以令人不快

實有野先 公開
唔通華府公開個調查：唔關支那事 一場誤會
幫支那洗底

就算唔關p4事 都一定有隱瞞

老實點查
證據一早銷毀啦
除非有25

調查所得

唔係應該開心咩
有籍口又可以打鳩支支

即係查出嚟嘅嘢
顯示中共同世衛嘅所作所為好撚離譜

PR狗唔識字

直接睇link

屌 佢輕視左 緊係射比中國啦 反正中國係永遠都講大話

特朗普：中國政府防控疫情工作一無是處

侵一開始就大意左

明明最早禁支那
但遲遲唔禁歐洲
英國都好似最遲先禁

結果歐洲一爆又傳入美國本土
點知美國本土D人又on99

但唔係爆到咁又唔會令全球反中

支那狗要先發制人啦

我以為特朗普不快係查唔到點釘死支那....

美國查既話大陸一定唔服
大陸最叻耍無賴
最好親係一個有權威既獨立機構+相關人士變節 有晒錄音 影片 科學證據

Trump唯一少少選戰希望係靠呢個調查，否則都應該冇機會

銀牙

條link load極都load唔到

據 NBC 引述消息人士透露，白宮上週向國家安全局（NSA）、國防情報局（DIA）轄下國家醫藥情報中心（NCMI）、中央情報局（CIA）發出指令，要求相關部門梳理截獲通訊內容、人力資源報告、衛星圖像等情報，以釐清世衛及中方有否隱瞞疫情資訊、特別是在疫情於中國爆發的初期。

支那rest in shit

推

但竟然係排除左人工合成

咁既reply加埋你個名

係 印度都9開20萬億 英國都係開6萬億

又未致於一無是處既
死咗咁多個人, 豐功偉績啦

CIA/FIB一來用線人啦，同埋點都滲左內鬼去中國（你滲人，人地唔滲返你咩）。同埋可能會搵專家睇paper同research，睇返唔同分析同研究去寫。呢份報告會過萬頁嫁啦

好心唔好剩係睇標題

13冇問題 2就

有冇人記得今日係831 8八個月

真正獨立調查委員會出現

生意人有時天真到你唔信

你睇香港班地產佬就知

唔好睇得咁簡單，CIA最早11月就一早知支那有病毒爆發，Trump亦都一早知

有冇source

打仗未？
賠錢未？
一未得個講
特朗普叫人打消毒劑入身體要告都告佢先

令人不快即係冇？佢冇我先會不快

出手未

《端傳媒》（Initium Media）創立於2015年8月，是一間總部位於香港的新聞機構，為香港其中一間網絡媒體，投資者以大陸商人跟創投企業為主。不少網民認為《端傳媒》出現是為影響香港網絡媒體以至主流媒體生態，而《端傳媒》則自稱會盡力以客觀角度報導新聞。2015年12月2日，《端傳媒》宣布獲得在創業投資業界企業台灣美商中經合集團領投的優先股投資。

要令中國亡國大把方法
但要出師有名先係最難

記錯，唔係CIA，係國防情報系統

睇完內文先問啦，覆得快有獎咩

report左俾蘋果 等收律師信

會唔會查到結果係人工合成

查到原來係obama做

定喺2020珍珠港 ?

要證明好難，從世衛入手就易得多

正常人都會不滿，俄封曬關都避唔到，而家個數仲過埋支那頭

日落帝國開咁撚少錢

快啲直接做9支那啦

似係排除”人為”放毒

我偏向相信2.1會加辣
呢樣會反映到美國要求支那賠嘅量

貿易冇可能上萬億
英國都六萬億
如果一個貿易就妥協 其他國家點搞
變到其他國家路妥美國

一定要同我大大力做9中國

不滿定不快呀大佬
睇你標題以為查唔到

美國死咁撚多人 要怪就怪美國佬on9唔帶口罩

查下查下，可能找到大殺傷力既武器。

唔洗你教cia nsa做野啦
連普通fbi都一堆神人

百國聯軍搵中國索償，真係好想睇中方可以點去無瀨法

要急住帶風向麻

如果加辣成功，其他國家會爭相仿效
你睇當年鴉片戰爭
英國佬得米之後俄佬搶地嘅能力有過之而無不及
除左港澳同埋租界
支那最大嘅失地都唔敢拎仲要睇佢頭做人就知咩事

我緊係想佢開聲嗌支那
只係我覺得機率唔大

呢個標題冇可能會諗到去冇成果呢個結論

PR狗連中文都可以會錯意

（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

泛民/本土： 一齊初選 = 分開初選

初選其實係免費嘅！？！？

做文宣會累到參選人???

初選反而可以幫候選人慳錢！？！？

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

但係啲反侵人最鐘意拎番侵一月尾讚中國做得好果段貼文

玩過龍

得keyboard得天下吹到好似有份係CIA 度做咁

其實都唔使點查

睇時間線就知佢地瞞左個幾月

美國國務院幾時會提交報告俾國會？

人權法？ 5月26

睇連登都得

我估下姐估下唔洗係CIA做呢個常理推測

早講啦，差d以為CIA上連登，過萬頁報告呀用線人呀

你話你係總統我都信

你表面上寫點都要呀用線人用到俾人睇得出

果然，已經放風要加支那關稅
睇嚟佢真係拎呢單野將貿易掛勾